{
    "question": "Segitiga,persegi dan persegi panjang adalah bentuk bidang ?\"",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Geometri/datar klo g salah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "segitiga, persegi dan persegi panjang adalah bentuk bidang datar",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-arsiran-dalam-menggambar-dengan-pensil-933",
            "question": "Sebutkan macam - macam arsiran dalam menggambar dengan pensil !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Garis titik-titik\u00a0<br>(kira-kira \u00bc tebal garis gambar)</span><span>Menyatakan bangunan yang akan dibongkar, atau perluasan di kemudian hari<br></span><span><br>Garis tipis\u00a0<br>(kira-kira \u00bc tebal garis gambar)</span>\u2013 Garis ukuran dan garis bantu\u2013 Melukiskan ukuran bagian yang ukurannya diberikan pada gambar lain<span>Garis putus-titik<br>\u00a0(kira-kira 1/3 tebal garis gambar)</span>\u2013 Sebagai garis sumbu\u2013 Menyatakan tempat potongan (ditambah dengan huruf pada ujung dan pangkal garis ini)\u2013 Batas lukisan, apabila sebagian benda yang dilukis dibuangGaris putus-putus\u00a0<br><span>(kira-kira \u00bd tebal garis gambar). Menyatakan garis yang terlihat di belakang potongan ataupun tidak terlihat karena terhalang<br></span><br>Garis gambar<br><span>Menyatakan garis yang terlihat/tampak pada suatu benda.<br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "arsir biasa,arsir silang,arsir campuran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapresiasikan-keunikan-gagasan-terhadap-karya-seni-rupa-terapa-504",
            "question": "Mengapresiasikan keunikan gagasan terhadap karya seni rupa terapan jawa tengah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pameran batik dan sejenisnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-alat-musik-hobo-390",
            "question": "Jelaskan tentang alat musik hobo?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>alat musik tiup dr kayu, berbentuk tabung \nsepanjang 65 cm dng rongga sempit berbentuk kerucut, kolom udara \ndigetarkan melalui klep tiup ganda (nomina).</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hobo adalah alat musik dari kayu berbentuk tabung dengan rongga sempit kerucutdan kolom udara digetarkan melalui klep tiup ganda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengapresiasi-patung-dewi-saras-wati-959",
            "question": "Cara mengapresiasi patung dewi saras wati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pameran tentang pantung dewi saras wati tersebut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-kerajinan-makrame-dan-anyam-718",
            "question": "Fungsi kerajinan makrame dan anyam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsi kerajinan makrame dan anyam<br><br>anyam :<br>bisa dipakai untuk membuat<br>1) kursi<br>2) kipas<br>3) tikar<br>4) ketrampilan<br><br>makrame :<br>bisa dipakai untuk membuat<br>1) tas<br>2) dompet<br>3) kotak pensil<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-setiap-daerah-ragam-hias-berbeda-tolong-jelaskan-561",
            "question": "Apakah setiap daerah ragam hias berbeda? tolong jelaskan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ia,,karena setiap daerah pun mempunyai ciri-ciri khas daerah yg berbeda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Ragam Hias adalah bentuk dasar hiasan yang biasanya akan menjadi pola yang diulang-ulang dalam suatu karya kerajinan atau seni. Ragam hias setiap daerah berbeda-beda dan bermacam-macam. Misalnya, ragam hias didaerah Nusa Tenggara Barat dengan daerah Nusa Tenggara Timur berbeda. Jawa Barat Dan Jawa Timur pun berbeda.<span>Saya memilih ragam hias untuk daerah nusa tenggara barat sebagaiobject focus\u00a0saya untuk mempelajari seni dan budaya yang terdapat didaerah nusa tenggara barat. Saya memilih nusa tenggara barat sebagai object focus saya karena saya tertarik dengan salah satu pulau di nusa tenggara b arat, yaitu pulau Lombok.</span>1.2 TujuanTujuan saya membuat makalah ini adalah, agar kita mendapatkan wawasan lebih tentang ragam hias khusus nya untuk daerah Nusa Tenggara Barat, agar kita lebih mengenal kebudayaan kita sendiri, dan agar kita bisa mencintai dan menghargai budaya kita sendiri khusus nya untuk daerah Nusa Tenggara Barat.1.3\u00a0 \u00a0ManfaatAgar pembaca dapat mengenal budaya nya sendiri, dan agar masyarakat pun sadar akan pentingnya menjaga dan melestarikan budaya kita sendiri, budaya Indonesia. Karna budaya-budaya sekarang sering sekali dilupakan.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-pemberian-warna-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-216",
            "question": "Cara pemberian warna ragam hias pada bahan tekstil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Katun<br>\nSifat-sifat bahan katun adalah bersifat hidroskopis atau menyerap air, \nmudah kusut, kenyal, dalam keadaan basah kekutannya bertambah lebih \nkurang 25%, dapat disetrika dalam temperatur panas yang tinggi, katun \nlenan tersebut mengandung lilin, oleh sebab itu tidak perlu dikanji. \nKatun lenan ini tidak tahan chloor. Sementara rayon lebih licin dan \nmengkilap, tidak menghisap debu dan kotoran, karna kotoran itu melekat \nhanya pada permukaan bahan saja. Sedangkan sintetis sifatnya tidak jauh \nberbeda dengan katun lainnya<br>\nb. wol<br>\nBahan wol memiliki sifat sangat kenyal hingga tidak mudah kusut, bila \nwol dipanaskan ia akan menjadi lunak karena kenyalnya berkurang. Wol \nmengikat, panas, karena serabut wol keriting. Udara dalam pori-pori wol \nbertahan, bila dipakai dapat mengantarkan panas, wol tidak tahan akan \nnyengat.<br>\nc. Sutera<br>\nBahan sutera memiliki sifat lembut, licin dan berkilap, kenyal dan kuat.\n Dalam keadaan basah sutera berkurang kekuatannya 15%. Bahan sutera \ntahan ngenyat, banyak menghisap air dan bila dipergunakan memberi rasa \nsejuk.<br>\nd. Dacron, polyester dan nylon<br>\nBahan tekstil ini apabila dicuci cepat menjadi kering, tidak kusut jadi \ntidak perlu di setrika, kuat dan tahan lama dipergunakan, lebih tahan \npanas.<br>\ne. Brokat, lame dan songket<br>\nBahan tekstil / busana yang berasal dari brokat, lame dan songket ini \nmudah berubah warna, tidak mudah kusut, kurang menyerap air, tidak tahan\n temperatur setrika yang tinggi.<span><br>Sumber: </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-es-oyen-tolong-bantu-ya-977",
            "question": "Apa manfaat dari es oyen ??? tolong bantu ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak manfaatnya karena terbuat dari berbagai buah buahan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terbuat dari buah buahan yang segar yang mengandung banyak vitamin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-lagu-nusantara-dan-keronologi-tentang-semua-jenisnya-296",
            "question": "JENIS\" LAGU NUSANTARA DAN KERONOLOGI TENTANG SEMUA JENISNYA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dari keronologi semua jenisnya itu apa?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-gambar-ornamen-ariti-dari-gambar-ilustrasi-arti-dar-993",
            "question": "Arti dari gambar ornamen ?    ariti dari gambar ilustrasi ?\r\narti dari gambar bentuk ?\r\narti dari gambar kolase ?\r\narti dari gambar montase ?\r\narti dari gambar mozaik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-<strong>GAMBAR ORNAMEN<br>gambar ornamen disebut dgn gambar hias. disebut dgn gambar hias karena gambar itu sengaja untuk difungsikan sebagai hiasan pada suatu gambar/rencana hiasan pada karya seni tiga dimensi maupun dua dimensi.<br>-GAMBAR ILUSTRASI<br>gambar ilustrasi adalah gambar yg digunakan untuk menjelaskan suatu tulisan/gambar.<br>-GAMBAR BENTUK <br>gambar bentuk adalah menggambar dgn meniru bentuk objek alam atau objek benda yg sebenarnya<br>-GAMBAR KOLASE<br>gambar kolase adalah kegiatan menempel dalam bentuk yg telah ditentukan.<br>-GAMBAR MONTASE<br>adalah komposisi gambar yang dihasilkan dari percampuran dari\u00a0 beberapa unsur<br>-GAMBAR MOZAIK<br>adalah pembuatan karya seni dua atau tiga dimensi yang menggunakan material yang dipotong-potong/sudah berbentuk potongan kemudian disusun dgn di tempelkan pada bidang datar dgn cara dilem<br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}